公屋究竟去哪兒了？ - 高慧然

「孖B祖母」報假案不知有沒有下文？警察會不會告她？抑或不了了之？有人已經預言，這家人自編自導自演，擾攘到最後，必然是社署介入，表示母親與兒子媳婦已不能和平相處，獲贈另一間公屋分戶。

網友的預言會否成真，當拭目以待。只是這家人背景奇特，五十歲的祖母三年前帶着已經成年的兒子以「親人團聚」的名義赴港。而她的兒子即孖B的父親當時已有青梅竹馬的親密女友，此後兩人結婚，生下孖B。明明這一家血肉相連的親人全部都是中國人，那個孖B的父親又流連深圳，卻莫名其妙在香港「團聚」，還在極短時間內獲配公屋，難怪香港人永遠上不了樓。

同日看到另一單新聞，一對誕下兩個唐氏綜合症子女的夫婦控告醫管局疏忽，沒有在產婦懷第二胎時為她做額外的抽羊水檢查。這單新聞，越看越荒謬，兩夫婦是持雙程證來港，在香港政府醫院生下患唐氏綜合症的長子的。九年後，這家人已經以香港人身份住在大窩口公屋內，因為生下患唐氏綜合症的次女而控告香港政府了。
這一家人，又是如何來到香港，如何住進公屋的？人心不足蛇吞象，受了香港政府莫大恩惠，沒有任何付出，憑空得到那麼多，心中沒有一絲一毫感恩或慚愧，還反告香港醫管局？

納稅人的錢用到這些人身上還不夠，還讓他們用公費打官司，荒謬到甚麼程度？

屌撚！

落去團聚啦

早唔早D，而家先識醒？？？

當我地5年前已經屌蝗既時候，班大愛支尤其僭共狗傳媒如太后森之流仲鬧緊唔好歧視要包容呀！！！

社福界早2日先話150個唔夠

香港社區組織協會今日發布最新的研究報告，訪問了五十多名中港分隔單親家庭的母親及兒童，結果發現超過九成母親有嚴重抑鬱。團體指現時每日150個單程證名額平均只用約125個，應將剩餘名額撥予香港爸爸已去世的香港子女之內地母親來港。

香港社區組織協會在今年3月至4月期間，訪問分隔單親家庭的子女及媽媽，並採用流行病學研究中心的抑鬱症量表，量度分隔對兒童及母親的精神健康。

更加證明香港係中共殖民地囉